【這香港已不是我的地頭 就當我在外地飄流】低調置業討論區 (332)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

有意成為低智老襯的你，可與低置鑽石專員北川巴聯絡
TG: Cupdio

有意成為低置業主的你，請先傾聽炭巴玉音

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年
「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

會員 #165028 - 何東精神 (團結)
前稱純正港人(港豬)，離地中產，天安門旅遊，Frizzle(港豬)，Alexander(離地)極有可能係五毛，分化撚，mon-post狗或網軍，請大家多加注意!

該會員以往言論：

睇見隻豬就火滾想撕左佢

開金口講句要對年青人網開一面
而家旗下百佳, 豐澤等避開一劫
如果唔係被暴徒燒毀打爛唔知幾多間
我而家見到黑衫蒙面阻住我架車都唔出聲屌佢地
作狀支持佢地俾個like 等佢地放行

因為我當時太驚又怕死
所以同其他乘客撞你出門口
希望你無事
原諒我

街上面見到佢地都會避之則吉
怕會招惹埋d警察
琴日黃大仙站成班又面罩又防具咁衝入車廂
嚇到我下個站即刻落車

我80後 本身都係中產階級 收入穩定又係專業人士
雖然近呢個月都聽左好多理據話要爭取好多野
包括撤回逃犯條例 調整警權過大 之類
但係我就唔明點解一定要搞到武力衝突先收手
再加上止舉令警民官民矛盾越來越大 對香港真係好咩

點解要搞咁多野 真心唔明每個星期搞一兩單衝突暴動真係好咩 已經港九新界都搞砸哂

發現女朋友個WhatsApp 有同第二個男仔有纏綿對話
我知道個男仔有參加社會又搞衝擊
宜家想搞佢罪証再報警篤灰

上一個post

【為自己找一個出口】低調置業討論區(331)

自膠
呢個先係上一個 post

【於某一剎那說失意 每日如是】低調置業討論區(331)

留名

lm

LM

買樓同移民我就夠勇敢去做
但呢兩年股票就

遲咗 新po留名~

CCL 28-08-2020 178.71 -2.19

樓爆了

好深

自從自己住有煤氣爐爽好多
叫我用返舊式電爐應該會死

是

睇樓最大心理關口就係要大過舊居

剛剛簽左臨約， 正式脫離業主行列

脫離業主，連自住樓都賣埋！？

好耐無入黎

想問而家係咪無人做轉按

黎緊9月尾收樓, 煩緊搵裝修, 屋企人都話有咩舊同學呀, 又話識唔知樓上邊個邊個做裝修, 但我自己唔係咁有信心, 正所謂唔熟唔食, 想問下依家d網上網修平台中伏機會高唔高?? 有平台做中間人溝通好似好d咁, 利申完全唔識裝修d野, 仲有咩要注意

同你一樣9月尾收樓
我係朋友介紹，佢幫我2個朋友裝修過
佢地起碼介紹咗5個朋友搵佢做
我上朋友屋企睇過覺得ok
裝修都係靠口碑，最好有實物睇下再決定

我都係朋友介紹過幾個+睇過制成品

息口同回贈都差左好多

除非好耐冇轉過，而家轉仲可以 cash out 一大筆之外，而家就唔合時了

我係老婆舊同學+睇過同屋宛制成品
大家都係搵熟人多

所以都係唔搞
以前仲有2 %回贈

話說之前響度講過簽咗AA按揭轉介嗰張紙, AA 話會跟星之谷個rate 比返我. 今日終於收到AA 過數 好好彩個AA係老實派, 同佢買樓時服務同態度都唔錯

咁將來先有機會翻單

係，的確咁多個agent 中佢最老實（優缺點都會講），又肯幫我check 下野搵資料咁。如果將來買賣樓（都未必有機會）都會搵返佢老實同肯幫手好重要

一定揀朋友、親戚裝修過果啲，起碼有信心唔會爛尾，好過上網搵個三唔識七

有實際完成品參考同埋用家評語應該穩陣。不過如果係屋企人親朋戚友嘅，好似有人情債，涉及錢銀或者有唔同意見要佢接受，或會有啲尷尬難開口。

佢哋（電視）似係唔計廁所同露台，
扣除呢五十幾呎就可能得6成幾

佈局圖一般就咁拎 中原美聯 網上個D已經夠做，
除非勁舊，咁就要去屋宇署Bravo睇，
而正式畫圖一定係叫師傅現場度呎。

唔知呀，個節目講實用率，可能方便跟左屋宇署 Usable Floor Area （UFA)既計法，一開圖則睇就有數做比較
UFA 點計可以睇 Page 28 ：

個個判頭做法都唔同，有d 肯事先quote 價，有d 就一定要收左樓上去現場睇過先quote. 有d 報完價deal 完都嘆慢板，有d 就一accept offer 第二日開工都仲得（但屋苑裝修要事前申請，急唔在兩三日）。
如果你要搵設計公司畫圖剩，果d 咪可以預早囉，但設計公司判裝修判出去，傢俬又係判上大陸，果d 都係時間，唔見得會快。

其實大家裝修覺得上討論區問人穩陣d?
我得一個信念。搵出你身邊最麻煩，最腌尖，要求最高，而又裝修過嘅朋友，用佢都滿意嘅師傅，咁應該都無死。

仲低撚過廢閪三寶點攪?

去呢到search下睇下有無

露台同工作平台分開有段故嘅：

"此時，後知後覺的特區政府，眼見「工作平台」及「露台」合併有違昔日提出「工作平台」作為晾曬原意，故在2009年規定「工作平台」及「露台」必須分家而建，兩者需相距1.5米，但新政策一出，卻又被市場批評為矯枉過正，不利於消費者，同時也令日後新盤出現「棺材露台」。"

呢段講得勁中point

我反而想佢黐埋一齊
講真而家個工作平台喺廚房度
本身都唔會用嚟晾衫 油煙排氣口係到
最多攞嚟放下梯 膠櫈

你扒下文先啦...

CCL 04-09-2020 177.43 -1.28

香港樓價真係好癲
武肺trade war 中美關係BNO社運五重夾擊
先由190.4跌到177
估計頂盡掂番2018年尾回調170 或者2020年4月175個底
又會彈番上去

咁你仲唔買？

屋企剛剛換左樓
啲錢鎖死哂
最快都要下年4月先買到
如無意外我都係下年4月至後年4月呢個range買

無其他方法？爭幾十萬搵個唔落名嘅去借都借到
幾個月後都唔知咩世界，升好多唔定，跌好多唔定
自住覺得價o岩心水就要買

唔單止有凍飲，甜品都食到滯

鞏琍變左隻鷹幫木蘭擋箭死左，木蘭一野踢支箭踢穿左反派心臟

正

深圳女童摸狗被咬 父收5000元賠償 疑不滿被勸「教女」上門掟死狗 (19:50)

深圳一名女童日前在住所乘升降機時，擅自觸摸另一住客懷中小狗，遭對方另一隻狗咬傷。狗主事後向女童一家賠償5000元（人民幣，下同），並發信息善意勸女童的父母教女兒提高自我保護意識。女童父親疑不滿被勸「教女」，上門掟死對方的一隻狗，事後辯稱是因在狗主家中理論期間被狗咬傷才掟狗。

事發在深圳市龍華區港鐵天頌小區。8月30日，楊姓女童乘升降機時，入𨋢不足10秒即開始多次觸摸同𨋢另一住客懷中的狗，住客帶着的另一隻狗疑「出於自身防範意識」，在楊女離開升降機時咬傷她。該住客的女兒、狗主陳小姐翌日與楊女家長、社區調解律師等人會面後達成協議，向楊女一家賠償醫療費、舞蹈課學費、營養費共5000元，並承諾連續15日告知對方其狗的健康狀況。

事後陳小姐透過微信向楊父發信息，指出未滿7歲的小童需要有監護人陪同照顧，以避免意外發生；又提及楊女進入升降機不到10秒就主動摸狗，可能導致危險，勸對方教導女兒「如何正當地提高自我保護意識」。楊父接獲信息後感不滿，單方面宣稱調解協議無效，當晚上門理論。

陳小姐表示，楊父上門時，其母剛開門就被對方推門而入，其父母被推跌，多處受傷，楊父把陳家一隻狗拖到電梯口前掟死。楊父則稱自己是上門理論時「被狗咬傷大拇指和中指」，「生氣之下就把狗拖在地上摔了幾下」，否認奪門而入搶狗掟狗。涉事雙方均已驗傷，警方正調查案件。

（南方+客戶端/澎湃新聞）

利息減利息咪得囉

支票十年唔簽一張，想買定張本票睇啱樓時落細訂

請問本票係咪一定要有抬頭？
有冇得買定張冇枱頭嘅本票，睇啱至填番業主名落去

寫支票啦
寫錯/唔岩價又可以再寫過

同問

應該唔得

彈票就仆街喇嘛

Make sure戶口有錢好少會彈
簽名差少少銀行會打俾你confirm
台頭叫aa 查完冊俾個業主名你抄落去
好少會錯

經戶口買本票一定要寫抬頭
至於抬頭有無得寫 現金/持票人 呢D就唔清楚🤔
假如真係得，你代張無抬頭本票係身咪仲危險

彈票咪開過，好小事

通常買家選中心儀的房屋後，需簽訂臨時買賣合約以及支付相當於5%樓價的臨時訂金，即「細訂」。若交付細訂的支票被銀行「彈票」（即支付失敗），理論上賣方可以視彈票為買方毀約，繼而沒收訂金，物業代理也有權向買家追討兩邊佣金作為賠償。常見的「彈票」原因包括簽名不符、戶口存款不足、誤用已無效的舊支票簿等。

理論上law, 你張票都彈左，點殺你訂呢

上訴法庭確認原訟法庭嘅裁決，業主可以向買家討回訂金

我收返，佢真係唔好彩，遇正呢D極品業主，做埋案例
不過上面講梗睇樓帶票，唔會有人買定本票
到你真係傾成，再慢慢攪換返另一張都未遲

內園係無陽光入屋

低層平高層小小 仲邊有人買低層

利嘉閣地產皇牌屋苑宇晴軒分行聯席董事李啟昌表示，長沙灣宇晴軒5座高層B室，實用面積約464方呎，建築面積約631方呎，兩房間隔，望內園及開揚景。單位放盤約3個月，原業主叫價880萬元，經議價後減價60萬元或約6.8%，最後以820萬元成交，折合實用面積呎價約17,672元，折合建築面積呎價約12,995元。

據悉，原業主於2003年10月，以約178.2萬元購入上述單位，持貨約17年，現轉手帳面獲利約641.8萬元，物業升值約3.6倍。

高層黎計,820萬呢口價算幾抵

呢間aa都send過黎，係而家唔想買樓無睇

AA 開你幾錢?

8月頭838
9月頭825

OASIS KAI TAK三房呎售3.45萬 今年標準戶新高 (19:12)

文章日期：2020年9月6日

多個貨尾盤連錄買賣，會德豐(0020)旗下啟德OASIS KAI TAK，今售出一伙分層戶，單位為第2座32樓B單位，實用546方呎，屬3房戶型，以1883.8萬元成交，實呎34,501元。上述單位屬項目今年（截至9月6日）標準單位成交呎價最高。OASIS KAI TAK自7月底已接連售出兩個低座特色戶，連同今日售出之3房戶，共套現逾1億元，現尚餘最後7伙低座單位、4伙高座天台特色戶及9伙分層戶待售。

真心唔值
仲要成個區至少食塵食十年
千八萬買到北角寶馬山800-900呎

820 買到四小， 仲有咩理由同價位買大西北yoho

yoho town好多620-700
唔同價位
Grand Yoho既話,樓齡新16年左右
各有優劣

GY 高層向北望南生圍真係唔錯
但值唔值得同四小同價就好大疑問 - not to say 元朗國 721

位置計長沙灣 vs 元朗，樓價或者差大約兩成左右，Yoho其他方面可能比四小高少少，令實際樓價拉近啲, IMO

話說前個星期簽左按揭offer, 本身約寫10月中成交, 同律師樓講話想提早成交, 律師樓就覆我話check埋d業權果d再覆我, 但過左個幾星期今日再問佢都未有消息, 係咪要咁耐架???我又唔想好似係咁chur佢咁, 之前上去比大訂都講左查冊果d內容, 以為無其他野要再check

向北不了
住過向北樓
可一不可再

Yoho 個商場，比四小幾個場連埋，係高一個檔次
但咁都好，接近同價既話，大多數人都會揀四小 - 除非有獨特既原因要去住元朗國，例如返工係大西北，或者屋企人係附近方便照顧之類

有咩大伏

冬天北風吹埋嚟...

傳統智慧話東南樓好就係咁解

但港島區除左南區，向北先向到海

除左冬天北風，仲有無咩

美聯物業太古城金星閣分行助理營業董事施衍銘表示，太古城交投頻仍，單日更連環錄得成交，一個792實呎戶獲收租客斥1,830萬元承接，而一個897實呎戶則獲換樓客垂青，並以1,450萬元入市。

施衍銘稱，剛促成太古城海天閣一個中層B室單位，實用面積約為792呎，3房連套房，以1,830萬元獲承接，折合實用呎價約為23,106元。買家看好後市，故購入單位作長線投資收租之用。

另外該行同日亦促成海棠閣一個低層C室單位，實用面積約為897呎，3房連套房設計，獲換樓客以1,450萬元成交，折合實用呎價約為16,165元。原業主於2009年11月份以約714萬元購入上述物業，是次轉手帳面獲利約736萬元，物業升值約103%。

太古城唔同期數價錢差咁遠
係咪主要差別在於近商場定遠離商場?

中原地產葡萄園及加州花園市務經理譚永康表示，近日入市氣氛好轉，更帶動豪宅成交，葡萄園剛錄本月首宗成交，為洛菲大道單號屋，建築面積3165平方呎，實用面積2453平方呎，放盤時叫價2250萬元，議價後以2068萬元沽出，減幅8%，建築呎價6534元，實用呎價8430元。

買家為外區用家，鍾情屋苑居住環境，感單位價錢合理，即購入單位自住；原業主於2011年以2188萬元購入上址，持貨9年，是次轉手帳面蝕讓120萬元。

買大lump sum真好
9千蚊一呎唔使...

主要都係冬天凍d，向正北就日光不足咁
利申 東北

明解

冬天占寒占凍
夏天就悶熱同焗
d野易發霉
住向北樓果年幾個人都病多d

下咁大劑

我又唔覺講到咁嚴重既
冬天凍d 就岩，夏天唔覺特別熱同焗，發霉都冇乜
舊屋向北都住左成十年，可能我未住過東南啦

比我揀一定四小好過元朗GY
市區樓係重點

位置 or 樓層夠高可以揀偏東，例如舊山頂道果堆高樓，overlook 埋下面堆港島樓正過正面望對岸。

四小係行返去隔籬長沙灣舊區都唔係太方便。

買樓最重要都係location

四小去邊都方便啦，唔駛一定去長沙灣

先睇地區再睇則

Requisition, 睇文件就唔會好耐，
佢要問銀行借契，拎完再睇，
通常都有少少野問返賣家律師樓、管理處個D，
你一兩個星期前佢可能未開波做，差唔多啦

明白

S&P

想請問下賣樓嘅實際運作係點

假設我今年9成按買左600萬樓
貸款540萬，月供$21337
咁4年後我按揭嘅餘下還款係490萬
如果到時當樓價升到700萬而我賣出
咁係咪我會收到一筆$700萬嘅錢，而當中我要將 490萬還返比銀行？
咁我即時會有＄210萬淨收入？
而呢個賣樓process係咪淨係要付出佣金同律師費？
想知我嘅認知有冇錯 如果大錯求屌醒

大概就係咁，還錢俾銀行果 part 就會由律師幫你搞好，你到時銀行戶口會收到大約 210 萬

講真香港依加冬天都唔凍啦
反而向西晏就比太陽晒完 好熱 冷氣都要開大d

總之我就點都唔會揀向北
夏暖冬涼
唔信邪自己試下啦

貼左3M可以低幾度室溫，
不過因為得窗貼到，
向西既牆身一樣吸熱，呢樣解決唔到

係簽完s&p睇下律師樓幾時得閒幫你註冊

銀行網上估價
homeprice 個網已經收窄左
你睇恆生 昇悅居第7座A 9/F, 796萬, 10/F 804萬
42/F 938萬, 44/F 943萬
差成1%

我九龍灣，homeprice 稍為高估左
住緊既屋苑就冇做統計冇 data

幾錢先?

冇講

3 年前 @倫敦巴士 巴打已經開口中 - 當時我正在四圍睇樓，講到丹拿花園既地契年期只到 2038....

其實股市同樓市correlation 有無0.1呢？

正
諗住點搵裝修師傅？
熟人？

開全名啦

我都遇過咁，又係要俾訂先傾，個訂要我俾20萬，又話自己手工點點好，之後無理佢了。同埋遇過1個設計師，1黎就話起碼60，70萬先會約出黎傾，我個度得380尺，同埋d態度勁差，話俾間屋佢搞，佢話事，係youtube見佢訪問正正常常，同佢講過電話先知條友on9黎

我地係咪講緊同一個人

呢個好離譜wor

我都係搵設計裝修
見面傾咗2~3次 傾好咗 睇埋draft報價表 + 2D圖
先收我10%訂

睇字都覺得係同一個人

裝修呢個行業好多垃圾，d價又海鮮，無監管，質素好參差，同埋唔裝修都唔知呢行真係幾好搵，做既日數少，收既價錢高

貴同平都唔一定好

海濱南岸3房連約1250萬沽 實呎2.1萬逼最高紀錄

樓市交投回升，部份屋苑亦錄高價成交。利嘉閣助理分區經理曾淑貞指，紅磡海濱南岸錄得本月首宗成交，位於1座高層D室，實用面積約589方呎，3房間隔，享海景，近日獲買家連租約以1,250萬元承接，實呎21,222元，據悉去年6月屋苑7座高層C室，實用590方呎，間隔及面積均與上述單位相若，亦屬海景單位，以1300萬元易手，實呎22033元，創下屋苑最高成交價和呎價紀錄，而是次成交單位僅較該成交低約4%。原業主2010年以約598萬元買入，帳面獲利約652萬元，升值逾1倍。

無乜留意港島樓
岩岩睇番杏花村同海怡最近同18/19巔峰成交
原來杏花村高峰普遍19-20K
海怡20k左右
最近啲成交16-17k
回左10-15%
反而馬鞍山/將軍澳啲樓勁硬淨
估唔到港島樓反而回得多啲

海濱南岸 D窗太細, 好焗促,
原居屋設計真係浪費曬個物業

我知已走到盡頭
為何還要擔憂
這世界也不是我的地頭
就當我在宇宙飄流～

我的小小飛機場~

老實講呢D講真唔應該計海景, 市景但望到海就真

而家 7-9M 可以買將軍澳樓齡設施比較好既兩房，首期都係百零就得

你個名

咁我明喇

律師係簽左臨約先搵

細訂係寫對家律師, 唔係自己律師,
大訂就一般寫自己律師, 由佢代收

簽細訂果陣對家已經有律師？

我賣樓果次。對家寫我名
簽完臨約先搵律師樓
都可以寫律師既，但前題賣家搵定律師

中原地產杏花邨、藍灣半島、筲箕灣及柴灣高級資深區域營業董事黎妙蘭透露，分行促成成交單位為杏花邨7座高層5室，實用面積508平方呎，建築面積631平方呎，3房間隔，望園景及部份樓景。業主叫價830萬元，僅放盤4小時，即以808萬元將單位連租約易手，折合平均實用呎價15906元。

黎妙蘭指，買家屬於用家。原業主於2014年以660萬元買入單位，持貨6年，帳面獲利148萬元，單位升值22%。

高層黎計幾抵wow

五成首期

想問下按揭還錢
其實係計供款日果日個Hibor rate定係一個月前既Hibor rate

一個月前

1個月前set 今日還款個rate

計31日？

應該計actual no. of days /365

CCL 11-09-2020 177.85 +0.42

睇唔透

連租約wor, 最少平市價5%

呢個答法應該置頂

Done.

屋苑紛錄減價成交，白居二買家趁機入市。世紀21家天下物業富榮花園分行經理黎振傑表示，旺角富榮花園14座高層F室，實用面積484平方呎，2房間隔，座向南面，望園景。成功以833萬元(已補地價) 易手，實用面積呎價17,211元。

原業主於2012年7月以410萬元(未補地價) 購入上址，持貨8年至今轉售，料獲利甚豐。

傻的嗎，但點解白居二但又買補左地價嘅樓嘅

想問下大家
沙中綫過海2022年第一季通車
沿線獲益啲樓
已經price in 左未？

又離婚但又帶走佢，根本理解不能

第一句同成篇文冇關係

大家電視櫃通常會靠自己房嗰邊牆，定係靠另一邊牆(連住隔離屋嗰邊)？會考慮咩因素？

日間睇電視時，向邊一邊冇咁反光

想請教下 有無巴打試過claim火險？

遲下問佢

最近屋企爆水管漏水 想睇下有無相關經驗

有冇圖則睇下

後者，住咗廿年慣咗

想問下荃灣巴打，深井浪翠園個邊點睇，算係低水，同埋荃威花園附近現價買入ok?

SHK樓？
個個盤都係呢個死人則

幾時申請？

8月中

其實冇所謂，睇自己鍾意
SHK呢個則兩邊都有天線插蘇位
（我個屋苑係）

求生慾好強

樓上低過市價成交
搞到我估價一野跌左30萬
仲諗住準確換樓

呢個則幾好啦

大家覺得不鏽鋼廚房枱面靚唔靚

間屋黑白灰為主既都好睇
但係不鏽鋼長用會花

景觀行先
睇你坐邊一邊個景靚d(同時人地睇唔到你個人)

荃威轉工囉
有濕鳩藍band

食飯枱望唔望到電視會唔會都係一個考慮因素？

層樓岩岩早兩個月夠3年...本來想放左佢換間大少少...但又撞岩呢期咁靜...啲人上嚟睇樓既都唔係有心買...個個都食飽無野做搵樓睇下打發時間再唔係就係咁想壓你價覺得可以執平野...有無人都呢期放緊盤分享下

砂紙刷刷就ok啦

兩間房都唔大
細房得2m*2m

痴住隔離單位幅牆仲薄過自己單位裡面嗰啲
廚房好似大過細房

打通

我唔會
本身都好少睇電視
就算望到都睇得好辛苦

No. 同用舊左會好核突

連埋星盤咁全部痴埋一齊
一有事要換埋咪要成舊拆哂？

你做廚師？
講笑，好易花，考慮清楚

岩岩早幾日放左，放左4個月先得兩個實客
其他都係得尻閒無野做上黎睇

我個區反而貼銀行估價

請問律師樓多數幾多日之後先會俾條數去入大訂 + 稅？

星期三搵左律師樓，俾左啲資料佢後就冇左影
係咪唔駛太心急....

各位覺得幾成按揭先算高成數按揭？
九按？八按？七按？

唔急，一般簽正約前兩日要過到數比律師樓，
星期三先搵，佢可能仲未收賣家律師文件，
再改兩改先會比你簽

真係要計，過左6按都算架啦。
但我又唔覺得9按+有錢淨會高風險過6按+無錢淨。

各位巴絲 太子附近有無咩盤推介

別樹一居？喺警署對面

太子匯，譽港灣

認真就 mod 595

Highpark / Highpark Grand
永久開揚九龍塘景，近鐵，有車位
呎數細既有四百尾兩房，大既千幾呎
管理費貴少少咁

果頭全部都係單棟，只不過睇下間樓齡比較新之嘛

柏豐28位置差，景觀差⋯

天晉IIIA一房撻訂貨755萬重售 較上月賣貴5萬 (15:37)

文章日期：2020年9月13日

市況好轉，二手單位續錄承接。其中，將軍澳屋苑天晉新近錄得一宗撻訂重售個案，有1房單位最新以755萬元沽出，造價較上月高5萬元或約0.7%。

中原高級分區營業董事伍錦基指，上述單位為天晉IIIA第3B座中層D室，實用面積355方呎，屬1房間隔，外望園景。單位原本於上月底以750萬元售出，惟遭到買家撻訂，期後業主於本月重新放售，新近以755萬元再沽出，實呎21268元，成交價較上月造價提高5萬元。原業主於2014年10月以555.2萬元購入，持貨6年，帳面獲利199.8萬元或約36%。伍續指，屋苑本月暫錄得2宗成交。

紅色地產網原來有張圖 做簡單概括
(似係界限街以南 不包花墟）

金楓雅閣 438 實呎, 海雅豪苑 407 實呎，都間到 3 房喎

結婚之後租左一排樓
近排積極睇緊樓想完約前拍到板加搞好裝修
睇個啲都開緊高估價5-10% 但業主又企得幾硬
第一次買樓好似盲頭烏蠅咁
入黎學野

真係個別發展
杏花村比2018平左15%
新達廣場/yoho town都比高位平8-10%
早2日入TKO
普遍貼出黎啲叫價比高位平8-10%

低置有愛 多謝各位巴絲介紹

點會咁早問減佣 係埋門一腳 簽臨約前先殺佢佣
你凶翻佢話唔買就得

你揸錢 佢揸貨 幾時都係買家多選擇過賣

Exactly , 如果有AA一開波, 樓都未睇就問有無得減, 你都唔會理佢la

599G

寶翠園都幾舊同殘
同期既君臨天下，漾日居個啲condition好咁多

唔明 599G 係乜嘢嚟添

都係不停睇樓，逢六日嘅節目就係睇樓，鎖定幾個屋苑，mon實啲成交。緣份到那天，你就會乖乖落訂。

天氣熱都辛苦，要預好啲時間，留個半鐘食個lunch，下午再睇。

我簽睇樓紙會自己劃咁1%，然後寫另議。

不過一切以臨約作準，到時傾到價錢時，再同AA講減佣。

可能佢成區都睇晒

如果你target三四個屋苑，會有盤睇嘅，不過七月尾八月頭就最多盤睇，而家就唔清楚了。

有無巴打用過左開嘅大眼雞

向左開？

你地點睇時事台啲悲觀/陰謀論

係時候溫書

即係咁

Next la,
無心放

你個價岩唔岩價先

換樓就冇所謂，平買又平賣

又未必 我見通常都係貴買貴賣 多

想問你係賣樓前已經睇心水盤？大約幾耐前睇？

嚴格黎講yoho 入元朗市中心都要搭輕鐵?
不過Yoho Mall 吊打新達樓下個商場

Yoho mall連大埔超級城都無得比

大埔市中心 其實指邊樹?

超級城、廣福道

咪大埔中心囉
新達附近得市政大樓，之後到大埔墟四里，過咗廣福道經寶湖花園再過埋河就到大埔超級城

純粹外區人角度
咁其實好似無咩需要入市中心 wor
街市右係鄉市會街

新達個商場有百佳
街市幢市政大廈距離唔遠行到過去

反而yoho 就一定要入市中心
買餸要去大馬路
搵野食都大馬路多。yoho 餐廳消費幾貴

大埔邊頭多食肆?

日常生活唔使
但大中始終有個超級城聚人，昌運果邊又多食肆

今年入左市的巴絲而家心態點
會唔會擔心樓價跌
利申，剛收樓

收左樓就無壓力啦

唔擔心買貴左？

let bygones be bygones
買左樓花仲未上會，樓價急跌先有壓力

人生就係會經歷高山低谷，順其自然吧。

多謝

都唔驚得幾多
驚都要住
做過租租後更加唔會想幫人供

佢應該講梗買完售後租回

*賣

冇得咁計啦
自住，唔係炒，短期波幅唔洗太在意

大埔火車站去屯門西鐵站點樣最快

渣車 / 的士

火車去沙田轉263

去上水轉44a 小巴 or 沙田轉263巴士

轉44市中心落行過去快啲喎
44a要入哂良景大興

入沙田再轉火車 好似耐好多
44/a 去上水轉 應該最快

44A兆康去屯門仲耐過上水去兆康

網上唔準咖

行出廣福道已經唔少
連鎖野超級城最多
小店要去舊墟直街個邊 好多野食

市政大樓都ok

除左無戲院大埔基本上都唔駛出外區

我入市中心仲耐過出沙田

記錯44 先岩
佢有兩架車44 同44a 都係去屯門

阿甘話齋：Life is like a box of chocolates

想問下有無巴打用過EMSA 馬桶
質素如何

想問我3年前買左層居屋，自由市場補咗地價買，如果我宜家放盤賣仲洗唔洗補地價？

當日補左地價買，就唔洗再補。

唔洗

明白👍🏻👍🏻

補價補一次, 唔係每次補

路過都睇唔過眼
你係咪識哂所有買賣樓宇既知識先？
人地好聲好氣係討論區問都要比你串父幹
你連基本做人品格都無啦

踩單車好快

有budget 梗係3房,
而家大呎數性價比高

自住驚西

今日放假，落樓之前開定新 post 先

【人生就像一盒朱古力】低調置業討論區 (333)

By the way 雖然而家我日日駛 $10 買毒果黎鋪食飯枱，但䐗 CCL 135 既股榮，係會一直恥笑到底既

我睇開果度 個價企硬 好多業主都心雄 唔跌添 寧願唔賣住

777極少數德政
仲要咁岩撞中好既時機推出
比著係16-18推
包保600萬樓半年變800萬

又有新icon

點解冇老鼠

因為連貓得意啲

同埋好多J icon

準備雞翼山：
開香檳慶祝：

[member]

溫馨提示 - 轉新 post
【人生就像一盒朱古力】低調置業討論區 (333)

夠21日，要加速鳥

推埋佢